勃起障礙年輕化

【晴報專訊】勃起功能障礙不止出現於年長男性身上，有醫生指此症趨年輕化，部分患者不足30歲，估計與工作或生活長期處於高壓狀態有關。有藥劑師說，有患者因難以啟齒，自行買保健品服用，但有關產品或含不明成分或會引起副作用。

泌尿外科專科醫生葉維晉引述有關研究指，40至70歲的男性中，過半數會出現不同程度的勃起功能問題，「以往不少患者是因為年紀大、高血壓等生理問題引致勃起功能障礙，現在很多是因為壓力大等心理問題。」

最年輕求診者17歲

葉說，臨床發現28、29歲的年輕患者趨普遍，最年輕求診者僅17歲。曾有未滿30歲的男性，在投資銀行任職，因要追看美國股市而生活日夜顛倒，公司亦有「跑數」壓力，令他不時出現勃起功能障礙。

葉又引述研究指，本港男性實際每月進行性行為約5次，比理想次數7次為少，更有22％港男不滿性生活，「受訪港男平均壓力程度為5分（7分為最高），壓力主要來自工作及經濟方面。」

社區藥房註冊藥劑師尹銓志說︰「部分患者會自行買些不明來歷或成分的藥物。」

他指，部分聲稱「純天然」食品，並無數據證實有效，部分保健品成分有瑪咖，當中含有硫酸芥子酸酯，若過量攝取，加上低碘飲食，或會引起甲狀腺腫。

某 Hall Ching